古天樂談《權力的遊戲》最終季：相信我們也能做出這樣水準的電視劇

正值HBO熱門大劇《權力的遊戲》最後一季播出，全球劇迷都在高度關注這部電視劇，等待著維斯特洛大陸人們的最終結局。而這樣一部高水準高關注度的劇集，也引發了許多討論與思考。

今天古天樂在微博上就發文討論《權力的遊戲》最終季。他在文中談到了一個常被提及的問題“我們華人世界能否製作出這樣水準的作品？”，而他相信是能夠做到的，但前提是佈局要到位，如果只是抱著想盡快得到收成的心態，則根本是不可行的。

靠cctvb就一定唔得

有冇咁既劇本先

首先要有人做一個高水準既台
之後要大曬金錢請高水準有料既人
都仲未計要諗撚埋廣管局啲垃圾封建守舊廢老標準

唔係咁易呀古師傅

做得出都要賣得出先得

人唔笑狗都吠

淨係露點同血腥畫面都已經有難度

唔好話TVB,即使係美國的免費電視台都唔會拍得出呢套野

影壇大亨

隨時整左出黎係大陸播又話打鬥唔可以有液體

鬼吹燈都拍到屎咁
算啦

有中共閹割得條撚咩

早排先有個PO
好似話大陸所有GAME唔准有液體流出

中國同香港就難啲
香港人無錢 係呢點已經完咗

大陸就鐘意捧啲演技垃圾但多fans嘅演員 劇本爛 政府又禁呢禁路 同埋最鍾意係劇中途加插廣告 成個大局就係向錢看 你無錢賺 邊個會投資？中國人想做好乜乜乜不嬲都係得把口

拍鬼咩
一陣有條龍又話過份渲染不實

大陸連小說都審查
拍條毛咩

正解

三個字 : 無可能

係咪可以搵鮑姐露點

香港d劇其實唔見得人，你睇下有冇電視台買就知

古逸夫

之前都有我和疆屍

發夢

支那唔拍得權鬥劇

露點呢啲內容,應該cut晒佢
要打j睇av啦
但血腥一定要留低

唧係尋秦記？

唔准噴有顏色嘅液體，屍體要立即消失

認真一句，真係拍唔到

無可能
唔係錢同能力問題
係個政府唔會俾你拍成咁

烏廷芳被姦個幕敢唔敢拍到got咁？

古天樂做主角？

拍返原著尋秦記囉

原著個雅夫人再慘啲

廠景

講真 叫古生幫幫手睇實啲自己間公司先啦
間公司俾啲女人把持
有朋友之前係佢間天下一做幕後
人工低到支持唔到生活
咁樣叫人點入行？
點發展到香港電影/電視？

除非中國不是中國

黃種人咁樣衰點會拍到

人地講華人連登仔眼光就淨係得香港同大陸

未必要擺電視台播嘅師父

支那：受傷不可以有液體噴出：）

金枝慾孽屌打got

唔計特效第五季打後應該可以，頭一至四季冇可能

頭一至四季真係神劇，D對白同劇情舖排真係前無古人，由hand of the king 到斬頭，唔識輸去到red wedding全部有曬脈絡

第五季開始食腦D角色全部弱智化

淨係CG已經做唔倒啦

受傷湧出黎嘅係棉花同花花
仲有閃亮嘅寶石

外景又係南生圍，算吧啦

無，魔戒同GOT都係來自北歐神話溝中世紀貴族封建制度，例如玫瑰戰爭

支那只有宮鬥無貴族鬥爭

有競爭先有進步

都唔好講國外，拍得返TVB高峰年代的戲都大把人睇

你覺得game of throne 既重點係露點同血腥？
咁撚膚淺？

係，近排又睇翻尋秦記、賭場風雲、與敵同行，都仲好好睇

撚緊DC

如果搵楊冪迪麗熱巴嗰D，佢地敢除我又肯睇啊屌

齋睇除嗰part

宣傳美國軟實力 不愛國

唔係話咩
只係係華人演藝圈搵一個演到littlefinger 嘅人都難
莫講話dwarf cersei varys呢類人
好劇本有好多 但好戲嘅人先係重點

人唔笑。。。。

Cg可能係得 但論劇本 拍攝手法 唔會做到 最後成品最終都只會係特效靚 故事垃圾嘅作品

人地個個drama school出身，搵個路人都好戲過呢度嗰啲同老細上床就有人捧出嚟嘅「影星」啦

其實下面果part佢又冇講錯
我們有沒有空間去孕育這樣的原創小說？
係自己出下書都要拉要鎖既國家答案好明顯冇

其實劇本大把 拎套火鳳做底去拍都冇問題
問題係有冇人會幾億咁丟落去拍一集

連條龍你都整唔到出黎啦
講下就得咩

最近個套鐵探
開頭幾好睇
睇睇下 屌 原來又係勾心鬥角
爭權爭位 差佬版

與其諗埋啲高成本cgi大製作，不與諗吓點拍True Detective, Six Feet Under呢啲一樣高質既hbo劇啦有好既劇本同埋演員加上拍攝手法 (tbb幾乎全部影住演員大頭就算) 已經拍得出好野

got咪又係勾心鬥角爭權爭位
係個規模大好多 同真實啲啫 tvb啲爭權永遠無人死 最後奸角一句對唔住 主角就原諒佢再bbq結局。

可以搞個港版既Netflix
比月費睇高汁劇 我諗好多香港人都會比

天航嘅D系列

大把

有cctvb 永世都無可能
慳得就慳連bug 都成日出現
古裝講英文有現代產品
有演技既走哂成撚日谷埋d 垃圾上位

香港已經證明左，連非常嫌疑犯呢D經典都拍到出黎，權力遊戲算係咩

你睇下王維基，香港人只睇免費同方便㗎咋

唔好玩啦連Netflix d人都要組隊買family plan一係就乞AC

要有劇本，要好肯燒錢，唔可以理一刻收視口碑
你突然想餵番觀眾口味就只會變番一部高成本堆砌出黎既劇集
歐美劇都多爛劇，或者叫好既腰斬劇，某程度上係多元既表現；香港要做，真係要不停試，等d 元素咁arm 行埋一齊

it is not TV show, it is HBO

睇下有無人俾錢拍"衛斯理"系列電視劇

根本無得搞 落後太多無得追 演員編劇導演唔係一朝一夕培養到出嚟 根本tvb早廿年就應該行精英制 邊啲演員編劇導演做得好 就group埋佢哋星期六日 拍一啲高budget特別題材既高汁劇 賣全亞洲 甚至世界。 而家tvb啲編劇人工低 題材又畀人限制 做又16唔做又16 俾你都寫啲公式劇出黎啦。

有當年1137香港電視嘅質素已經好滿足

其實權力遊戲越出越鳩
計整體質素連天與地都好過佢
更加唔洗講黑鏡 westworld fargo breakingbad呢啲

咁又講，其實好多古裝片劇情都唔差
金庸, 西遊, 三國, 甚至佢套尋秦記 本身故事都好強
但就無乜再紅得起 新既epic fantasy, 大世界觀既小説

GoT贏在好多"估你唔到", 夠膽死殺左最"主"既主角，仲要唔止一次
仲有好多好正既character moments
而且裸露, 粗口, 暴力無sensor
但講真條大橋好似爛爛地尾, 仲有四集，要睇埋先知

有錢有可能
唔好玩Cg

首先要禁止全港八婆師奶開電視
如果唔係就係咁投訴色情暴力兒童不宜

打錯字 "censor"

點解咁多負評 有講錯？ 日本漫畫夠多邊套真人成功 因為人種問題 火影同龍珠點解喺歐美成功過海賊咁多 因為主角都係金頭髮藍眼睛 鋼鍊同死神都拍過真人 由黃種人做永遠有種違和感 接受現實啦

係美國拍

巴打你對唔對得住你個名呀？

世界上有c9 呢種生物乜都死, 賤種港喱睇一世愛回家吧啦

限韓
限hiphop
限古裝
限電話game
興乜限乜
整套極高水準抗日劇吧啦，應該係出路黎

日本咁多年都拍唔到
香港更加無可能

其他人講呢 d 咁嘅說話我都只會當佢鳩up,除左佢，起碼佢講完之後真係會諗下點樣搞得成件事

香港D明星來來去去都係個班
而家連男演員都斷哂層 青黃不接
今屆金像獎最佳男主角候選人個個都至少五十
再係咁香港娛樂圈瀕臨絕種咁滯

香港電視尺度唔夠日本台灣開放

質素有咁好實得既
藝術呢d野

咁大規模就冇可能lu~

佢講啲問題已經全部有晒答案啦

唔講日本台灣, 講血腥畫面, 就算比韓劇, 有套《Voice》, 勁血腥暴力驚悚, 以香港電視尺度會好有難度, 應該會投訴得好勁

你吠左未

剩係弒父弒君 已經拍唔出啦
仲要敢用一堆唔靚仔靚女既演員做要角

你睇下人地dom左幾多錢先啦

部署

拍完賣俾Netflix

有好多好既小說既，但拍唔拍到咁好就難講
同埋人地果隻史詩魔幻權爭題材中國大陸好難拍
無果陣除

想像緊中國古裝版GoT長城 = the wall

整死WIKI
最後希望都無埋

我覺得劇本為先
冇劇本有cg咪等於大陸戲

燒錢要同game ofthrones比根本冇可能
但可以學到既人劇本上既創意

大有大拍, 細有細拍, 不過港喱視野太過狹窄啫

莫講話GOT
拍得出一集black mirror先再討論啦

近年想像力最追得上神級美劇既港劇我覺得係東方華爾街

結構同埋伏筆諗唔到出黎 差太遠
日本或者韓國就有機會

問老闆肯不肯投資先, 拍戲唔係興趣當飯食囉

breaking bad有大場面咩？冇，但點解都咁好睇？
跟本大中華地區好難拍劇討論價值觀，要跟主旋律乜都冇得你探討同討論。

一季budget夠你做幾套明日戰記

屌你老母劇透

其實香港落後嘅唔止係TVB

就算拍得出, 電視台都唔播得

香港仲有一個問題係文學倒退
已經無人寫小說寫故咁滯
唔似得美劇咁
經常有好正嘅改篇劇本

睇完依條片，你就知一世到拍唔到依啲。雖然古仔你好努力，但香港電影往後無可避免要受大陸嚴格審查，先出得街。唔好話暴力、赤裸、三級片，淨係個劇集名: 權力的遊戲，你都已經過唔到審查啦，你暗示中國官場?? 就算你拍得出，都一定 cut 到不倫不類。
btw，睇埋條片就知，信用系統遲d都會延伸到香港，喺個網會見到香港名係灰色，未實行only，大家睇路。

知唔知人地一集制作費幾錢

無好嘅原作真係講經
之前網故拍成電影都係好壞參半多

算吧啦 d所謂高質港片咪就係搵劉青雲 古天樂 張家輝 梁家輝 劉華 郭富城 劉+0 呢堆40尾近50既老屎忽 成班唔出聲 眼神互望 就叫有深度 高質 認真制作 演技大鬥法

一日唔改影壇老屎忽霸權既風氣 一日都唔洗止意港產片會有突破

冇左露點好難刻畫到tyrion 以前幾咁廢
Cersei 個懲罰幾侮辱

Battle of Bastard 係大陸會變左吳亦凡同的士陳懶型咁講一大輪對白再打

劇本嚟講
得當年大時代係拍得住GOT
第一集已經掟仔落街
一開頭叱咤風雲嘅男主角幾集就變傻仔
隔多集死埋
做到一半第二代男主角冚家剷
震撼程度同red wedding有得揮

GOT拍左8季
季季都高質喎
有邊套港劇接近過？

就算有咁嘅人材 但啲老屎忽根本唔會賞識
華人社會就係咁
怕你上位唔比機會你 乜都要排資論輩先
單單係咁樣已經無得玩
風氣問題

諗下香港觀眾 以師奶為主
佢地撚會睇又血腥又露點既劇

香港連AV都拍唔到啦
仲講咩GOT咁大口氣

We don’t unless you grew in freedom country

中原歷史好似都係不斷
做反起義 外族入侵

韓國已經有Kingdom, Netflix劇
雖然未去到GoT級但絕對唔失禮

睇你拍咩語言 用大陸明星嘅話我首先說不

古天樂對香港電影算係咁, 投資好多電影製作, 佢係有熱心嘅
我諗佢係想有套電視劇好似GOT咁勁, 而唔係"中國版GOT"

不過其他人就會諗整套"中國版GOT", 或者"中國版XXX"
其實有"中國版"咁嘅諗法已經証明fail, 完來你乜都諗住攞人地個idea, 係中國clone一個就掂

華人血統低賤，點會拍得出大作？

就算被你拍到 電視主要觀眾係咩人 中港台師奶觀眾會鍾意？擺上網netflix個d大家又肯俾幾錢睇？

大陸點又唔露得血又唔出得拍條撚呀無限抗日劇就得

所以佢講得啱
唔好正係問拍唔拍到
要好多方面配合，包括觀眾

100人入面
99人都淨係見到冇可能
1個人諗點先有可能
之後佢就成功了

拍得呢D目標觀眾至少係全球華人啦

漏左個圖文不符hashtag

你拍得到我屎忽窿任你屌呀

做未必得 但唔做就一定唔得

古老闆我信你

其實香港要拍到GOT級數唔係唔得, 不過場境唔可以係古代囉,可似用商戰黎包裝,而唔同家族既HOUSE大鬥法可以用唔同既富豪及其家族黎包裝, 又可以影射一D真係有既富豪例如李+X, 鄭x彤, 大劉咁!! 其實以前創世紀都做到架,不過人物場景唔夠多0者

我就覺得劇本唔成問題
只不過有無人可以有能力揀到出黎
而且又有能力拍到出黎

尋秦記已經得，不過要大陸市場支持就要同廣電局啲高官含撚(真係要含撚)

如果拍到套同原著差唔多既大唐雙龍傳就發發啦
2個後生仔由冇到有，打左半璧江山，最後急流湧退

尋秦記Season8

其實金庸已經係，但邊套拍到比得上GoT?

人地一集講緊幾千萬美金
就算古仔出錢 八季足以燒哂佢幅身家

春秋戰國算唔算支那

咁又冇咁多
s8最貴先一集1500萬美金
不過套劇又唔可以有置入式廣告
蝕撚死

拍返套港版倚天先啦，拍出黎砌得低隔離大陸套新版倚天已經好勁

當佢一千萬美金一集
起碼都六 七千萬港紙
一季十集都七億
邊有人咁傻仔咁樣燒錢

算把啦，香港拍來拍去都係警匪鬥智鬥力片
然後呢啲片最賣座又橫掃獎狀你就知香港觀眾有幾高質

唔好講拍
連寫故事既人都未有
幾十年來大家重睇緊查大俠

睇吓viutv 啲打頭陣大劇，到不得了。。。
已經有自由都整到咁

劇本大把
拍到足本版黃易既 邊荒傳說 同 封神記就已經冇得輸，封神記仲要係科幻風同權力鬥爭，可以拍足幾季

但現實係而家香港真係冇咩可能拍到

好故事有唔少
係電視台懶，求穩陣
做嚟做去都係金庸同西遊記

其實有幾多人有睇cap圖內文
根本個轉載已經扭曲咗
前面連登仔嗰啲質疑好多根本就係古生想講嘅嘢

金像獎出名論資排輩㗎啦
你見到女主角係班後生爭 先係蜀中無大將呀

淨係red wedding 都比人投訴死啦

根本除左劇本 其他好多野仲重要過個劇本 導演點拍點攞鏡頭用咩格數 點分鏡
燈光 調色識唔識因應劇情鏡頭而變 唔係一味黑或者一味光 實景光再調暗或光又一回事
演員選角 人地真係基本上常駐角色包括主角都會選角黎搵演員 唔係話導演鍾意邊個就邊個 同埋呢樣野香港同歐美有啲分別就係 人地係自己製作完攞去俾電視台睇訂唔訂 外加有試播集
香港係一間電視台自己製作用自己人 咁咪根本死定左個班人
所以美劇個啲基本上啲角色尤其主角 好似狙魔人兩兄弟咁 就係拍呢兩個角色 唔會係第二套劇出現
仲要鋪排 以前啲劇都仲可以做到起承轉合 角色性格鮮明 有轉變剩 好似我和殭屍有個約會 先唔講佢做到有第二三輯 剩係每一輯每個角色都有佢性格 有轉變 有原因 有理 唔係亂黎 況天佑由孤辟到接受有朋友 小玲由抑制自己情感到學識放開表達自己知自己要咩 完全係係劇情中有哂鋪排有哂解釋
如果個劇情啱 整到成集都係黑媽媽都一樣好睇 好似吸血鬼日記頭一輯集集都黑媽媽既 但佢營造到個種感覺
仲有觀眾群 香港觀眾真係師奶阿叔多 佢地剩係鍾意剩係睇 唔使諗唔使剩 總之有套野播緊俾佢地坐係度或者聽劇消磨到時間就得 套劇講咩佢地根本唔在意
好似天與地咁 屌成班師奶係度話唔明 又話唔知點解睇睇下成段無人講野 剩係呢啲咁既feedback 你已經知咩事啦

就算古生肯出錢拍,到時一句唔播得就

有冇例子？
我知奧巴馬追緊追緊一套強國人寫既小說
但我未睇過

睇死最後 拍到成輯寒戰咁

全部劇都係
古天樂 郭富城 張家輝 林家棟 劉青雲 做晒

最後又變左宮鬥劇，晒鳩氣

創世紀

人地有CG整條龍出黎

你有無3D 屌閪情節

得唔得就唔知
但人地有信念有心做D高質娛樂俾大家
就算唔支持都唔該唔好打沉佢

認真 我覺得佢連天與地都拍唔到

大唐雙龍傳啲打仗都似似地樣
個世界觀大啲三角戀少啲都唔係話唔得

搞到Little finger成條傻仔咁, 遲啲光頭冇J人都應該好on9咁死

斬頭係講緊第一個season, 8 年前喇, 等多幾多年你先有興趣開始睇呀，其他佢講嘅你無睇過都唔知解咩啦，劇乜撚嘢透呀

咪係囉，你樓上先話，講咩拍丫，寫嗰個都未有。人哋咪就係講緊華人地區有無空間resource去培養呢啲人。

三國演義精彩過佢啦

真係未睇過咁峰迴路轉既劇 個個season都死唔少人 仲要唔係小角色

信下好啦 唔好夾硬黎

邊個肯淨係做2打6露下點
季季d雞淨係露一露點就無戲份

無咗HKTV

係支那同支那香港下
係冇可能既
依樣唔比個樣唔準
習種今日like 就拍 拍完唔like 又ban

點會進步

雖然講呢d行左少少 但起碼佢似有抱負
如果係矮仔出黎肯定只會話香港既製作唔輸比美劇
老野就係鍾意固步自封 不變應萬變

劇本當你創作到
都無咁大量咁好嘅演員做到

吠左 吠埋右

香港電影都無人睇啦,人地外國電影向億看,
香港電影係過千萬都要切隻豬,又除衫咁

同權力遊戲依類比,無返幾個億香港點搞到阿
CCTVB 所有劇劇情都無咩特別, 近排鐵探個頭中槍係有D睇頭
但個頭中傷都無死
重點係香港劇係有男女主角,配角 依幾條友係有金身
權力遊戲幾多人死阿
港劇露個大脾都要家長陪同觀看啦屌你

拍網劇就得, 之前有套反黑唔錯, 一係自己拍完放上YOUTUBE

係呀有人有物 so what?
香港冇觀眾 香港班師奶根本接受唔到有深度嘅劇
腥移民更加係睇大陸/韓劇
或者可以講香港人唔配有神劇

古天樂由姑爺仔變影視大亨兼圈中孟嘗

人生眞係好難講

死局

無論係被差唔多消滅殆盡嘅香港電視／電影／音樂工業
定係而家所謂金雕玉砌嘅大陸娛樂工業
恕我直言
佢哋連韓劇／娛樂工業嘅車尾燈都未曾見過一眼
就唔好好高騖遠哋奢望更高境界之地
劇集／電影世界裡面，佈局其實只係比較低嘅層次
重點係脈絡，即係所謂嘅戲軌
大陸世界喺民革之後，基本上從來都唔知何謂脈絡
香港娛樂工業喺廿年前，班製作人好多至少知道乜嘢係叫脈絡
而家嘅華人製作人，純粹只係諗點樣將唔同嘅所謂爆嘅橋段嵌埋一舊
呢啲已經係行第一步已經係錯
咁又點會做到上乘嘅作品
何況，最重要嘅一點
只會圍威喂俾埋自己江派堆嘅人埋位
啲萬中無一嘅真正天才，又有幾多機會埋到位為娛樂工業發光發熱呢

咪係

其實拍唔到咪拍唔到
都無人寄望過你拍到
何必自己呃自己

華人世界咩都差過美帝國

老屎忽唔霸嘅戲都無咩人入場

我自已覺得香港要進步一定要記住唔好以巨星行先呢件事 要以劇本行先 成日睇宣傳片都話咩撚巨星坐陣 反而片內容就唔係點強調 你睇黑鏡咁 其實佢地用嘅演員都唔係粒粒星 但係就係劇情 製作贏你 之後成功造星 咁樣先係好嘅循環

先唔講洗唔洗出祼露血腥鏡頭
香港有冇可能做到一億美金一集先

古天牙

華人一日受「大一統思想」主宰
中國：CCTV1 CCTV2 CCTV3 CCTV4
香港：TVB J2 HDTVB myTVBsuper

註定無法走上西方 創意 自由 民主 之路
美國：ABC CBS CNN FOX HBO
日本：Asahi Fuji NHK TBS Tokyo
南韓：MBC KBS SBS

佈局要到位 到位 到位

其實little finger死得好合理 一路淨係識搞風搞雨 出賣完一個又一個 當所有人係工具 一個朋友都冇
ON9到仲當Sansa係天真妹想利用佢搞亂Stark 呢步行錯左都足夠佢收皮 唔洗講仲有個全知全能既死魚樣係度 佢更加冇得玩
時時見到D人話弱化 智障化左little finger 根本由頭到尾都唔覺佢有幾醒目 成日淨係識賣人 賣到後路都冇條 反而個太監就醒好多

太監起碼識玩雙贏，little finger次次都係諗自己贏

其實香港人啲投訴真係好撚戇鳩
就算寫明兒童不宜 家長指引類別都好
個家長俾個細路睇或者唔俾 佢地都會投訴話教壞細路
心諗屌你自己唔教個細路路指引或者唔俾佢睇咩都唔做賴鳩返電視台
香港電影電視質素一路下降咪呢啲人有份造成 明明啲野拍黎俾大人睇 你就話影響小朋友 戇鳩

希望古天樂套明日戰記真係可以如期望咁好睇同賣得，如果成功，可能可以成為香港影視嘅轉捩點，咁就有希望

香港依家根本無人夠擔冒一個好大嘅險嚟突破，無得破局

推翻政權既電視可以拍？

算鳩數啦TBB

無L可能

緊係得架
香港咁多出色「演員」

香港戲就係冇明星=冇人睇
viu tv 一年咁多套劇
就冇套有大星
你問下有幾多人知
我諗啲人淨係up 得出綠豆同eason 果套咋

有本事既就用套劇捧紅劇中演員啦 賴冇大星冇人睇 而家啲人就係鍾意睇排頭 見到四五十路啲影帝影后有份做就狗衝

以前套我和僵屍有個約會咪又係冇大星+垃圾台
照樣捧紅一堆人

你套戲係得既 自然有人睇 冇人睇就係套戲屎 唔好賴觀眾

got都冇咩明星啦！

講CG ，技術同人差幾皮。三千萬做到咁，我比三億佢都唔知去唔去到GOT level。

講故事，爭產，古裝宮廷片，警匪片不停loop。仲記得以前細個好鍾意西遊記，封神榜。係cg 聲效有D低能，但係好過癮。我唔係話tvb無創新劇種，而係好鍾意一唔見收視有起色就食番老本行。

我都好同意好演員可以carry 一套劇，但係反之又何嘗不是亦然？

龍母

係拍呢套先紅
之前都冇人識啦

封馬路都唔得你想仲點拍
真係on99

但香港一封路幾撚大獲呀

連登仔係噉
俾啲網絡文化養到咩都先入為主
其實係風氣帶動一切
人講香港戲垃圾咪話垃圾囉
有冇真係睇過？
到睇過又係咪識得講得出缺點喺邊到？
好多人都只係人云亦云，見人地話卡士差，自己又講埋一份話香港人淨係睇卡士，但事實係咪主因？佢地冇依個獨立分析能力

留意番，今時今日香港電視劇變成咁
唔係拍果個既問題，觀眾係咩水準先係問題
太複雜又話睇唔明
唔鐘意血腥
唔鐘意裸露
睇果班係咁，拍果個可以拍到d咩出黎

宜家得一個電視台算數啦

HKTV當年都想有新嘗試
你有無撐先

劇本實有 以前衛斯理個堆已經好科幻

係電視台有冇能力 時間 敢唔敢咁拍

尋秦記跟足原著拍已經夠爆

權力遊戲個片頭cg可能貴過tbb幾套戲

開新網台好過啦
如果淨係出原創我唔介意畀幾十月費支持下

話鳩知你比幾多心機拍啲乜柒丫，有關香港/中國出品一概唔撚會支持
有腦嘅都唔會開電視/比錢睇埋呢啲狗屎垃圾無知婦孺先會睇嘅嘢
就算Netflix/HBO Go/Hulu 呢啲加撚到五百蚊個月我都會比，因為值呀，香港演員？TVB？眼尾望到都益左你班死傻閪啦

大陸台灣好多新興網視,唔明香港點解仲on99咁

唔好一下訂到個目標咁遠先啦
你要拍史詩式 試下金庸三步曲拍做一套已經好突破
之前小說好多交接位 好小影視作品有拍到

但都係不離TVB式大綱，只係拍攝靚左

可能我講得唔好
最大問題係香港演員青黃不接 睇來睇去都係呢班人
九十年代已經睇緊呢班人
2019年又係睇呢班人做主角
加上香港歌影視工作逐漸北移
後生既接唔到班
吳鎮宇都話唔收錢拍港產片
香港歌影視產業同明星瀕臨絕種先係當前最大危機

HKTV D編劇一樣仲係TVB個種廢
永遠D人物角色弱智咁去顯得反派勁

都話香港歌影視睇來睇去都係呢班人先係最大問題

Viutv 近年最成功既係捧紅左mirror 姜B error

衛斯理出左咁耐，思想又前衛，每一本都可以串連成大世界觀，都仲未有有人拍得似樣

btw 有陳喬恩套鬼吹燈拍得幾有味道

香港市場細加上香港觀眾既口味同埋孤寒
Whatapps 一年俾8蚊都瓜瓜嘈

做開TVB既係咁㗎啦
但係呢班人最後好多都一係返左TVB一係上哂大陸

反黑都好有feel

You know nothing, Mr cool

垃圾

所以我就係話
香港連行出一小步嘅革新都做唔成
仲話想拍got

就算冇bran都收皮

因為佢忽略左家姐已經唔係天真嬌 同埋 頭家咁難先聚埋 佢挑撥呢家人容易起疑心

同埋後期同night king打 佢d挑撥離間 混水摸魚根本冇用 兩個種族純武力比拼 寫死佢算係個交代

冇呢d元素去衝擊視覺硬係差d
冇血冇左股緊張感

請大家出嚟 唔好放棄香港

撤回修訂《引渡條例》遊行

日期：2019年4月28日 (星期日)
時間：下午3:00集合，4:00起步
集合地點：銅鑼灣東角道

一定要阻止立法
否則香港直送中國受審

一來epic fantasy 始終係西方文化，
華人要拍呢類題材係無得鬥，
即係搵鬼佬拍武俠片咁，
就算俾你抄足去重拍都唔會拍到果種味道，
華人同鬼佬鬥拍epic fantasy根本無得鬥

二來表面上係 8季，
但背後grrm用幾多時間去設定成個世界人物，
莫講話asoiaf個故事咁長，
電影兩個幾鐘劇本都唔係個個寫得好，
就算俾你用錢做到同級特技，
但got無晒特技都依然係套好劇，
一套好劇始終最重要係故事

人地咁多年文化儲埋儲埋，
先間中跑出一個呢類型高質故事，
行步路都未行穩就想跑贏奧運
更莫講香港咁多敏感題材，
話要拍套英雄片都仲叫近些少

繁體字

首先要有一本好小說做劇本

係 就單係港漫計都諗到唔少經典，如果係科幻/超級英雄類，當年既嘅海虎 同殺道行者 故事都好正

唔係唔得, 用創世紀商戰模式去包裝咪得囉

Season eight will be the most expensive one yet, with episodes estimated to cost a whopping $15 million each, Variety reports.